[將綠帽鑲喺自己度]全球首宗陰莖陰囊移植手術 為甚麼不包括睪丸？

今個星期，約翰·霍普金斯醫院（The Johns Hopkins Hospital）宣布，在今年3月26日完成了全球首宗陰莖及陰囊移植手術，歷時14小時，手術團隊包括約翰·霍普金斯大學的九名整形外科醫生及兩名泌尿科醫生。

接受手術的是一位美國士兵，他在阿富汗戰爭中被炸毀下體。手術移植了已故捐贈者的陰莖、陰囊及部分腹壁。此前曾有兩宗陰莖移植成功案例，但兩宗手術只涉及陰莖移植，未有包括陰囊。

醫院新聞稿提到，是次手術移植的陰囊未有包括睪丸，約翰·霍普金斯大學醫學院教授古尼（Damon Cooney）表示，團隊早已決定不會移植睪丸，他說︰「我們感到有太多尚未解決的倫理問題」。

古尼指失去睪丸者可選擇服用睾酮補充荷爾蒙，以及接受整形手術回復外觀。他又表示技術上可以移植睪丸，手術成功後當事人就無須再補充荷爾蒙。

那麼，有甚麼倫理問題，令醫生不考慮移植睪丸呢？

由於精子是由睪丸中的精原細胞（spermatogonia）所產生，假如接受移植睪丸，所製造的精子只會帶有捐贈者的DNA，即使恢復生育功能，其下一代也帶有捐贈者的基因。

約翰·霍普金斯的博曼生物倫理研究所（Berman Institute of Bioethics）總監簡恩（Jeffrey Kahn）解釋︰「假如你移植睪丸，那實際上令捐贈者不僅捐贈了身體部位，同時捐贈了精子。這是未經同意下的捐精，不應發生。」

當然，捐贈者未必會反對，但至少醫生無法確定捐贈者的意願。古尼提到現時大多數人理解捐贈器官時只想到捐贈身體組織︰「他們沒有想到捐贈可以傳到下一代的基因。」

西維形尼亞大學的法律教授柏萊克（Valarie Blake）指出，美國生殖醫學會（ASRM ）對此有明確指引︰「他們基本上說除非得到明確同意，否則別使用遺體的生殖材料。」假如捐贈者生前未有明確授權，根據ASRM指引，只有死者的伴侶可以要求取得遺體的精子或卵子。

雄風再現又點 就算經手人喺自己 另一半生出黎果個都唔係自己
仲要生出嚟時個生理老豆一早就死咗

二人三P

我射咗啲精落你度但係啲精唔係我

你含住我 你亦含住佢

強姦人驗唔出DNA